Title: Phacelia lutea (Hook. & Arn.) J.T. Howell
Description: Etiam vel augue. Vestibulum rutrum rutrum neque. Aenean auctor gravida sem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?css3
Date: 6/2/2021
Keywords: blog
Category: Prodder
Author: Zazio
Tags: cms
Published: true
Background: #ca1117
Color: #76f8b2
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed ad rem redeamus; Ea possunt paria non esse. Id enim volumus, id contendimus, ut officii fructus sit ipsum officium. Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera. Laboro autem non sine causa; Duo Reges: constructio interrete. Apud imperitos tum illa dicta sunt, aliquid etiam coronae datum; Hic nihil fuit, quod quaereremus. Deprehensus omnem poenam contemnet. Praeclarae mortes sunt imperatoriae; 

Dempta enim aeternitate nihilo beatior Iuppiter quam Epicurus; Qui autem de summo bono dissentit de tota philosophiae ratione dissentit. Quibus ego vehementer assentior. Sed utrum hortandus es nobis, Luci, inquit, an etiam tua sponte propensus es? Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est? 


	Quod autem satis est, eo quicquid accessit, nimium est;
	Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum.
	Non quaero, quid dicat, sed quid convenienter possit rationi et sententiae suae dicere.
	Haec mihi videtur delicatior, ut ita dicam, molliorque ratio, quam virtutis vis gravitasque postulat.
	Cur igitur, inquam, res tam dissimiles eodem nomine appellas?




	Falli igitur possumus.
	Ita fit ut, quanta differentia est in principiis naturalibus, tanta sit in finibus bonorum malorumque dissimilitudo.
	Istic sum, inquit.
	Quid enim me prohiberet Epicureum esse, si probarem, quae ille diceret?



Certe non potest. Minime vero istorum quidem, inquit. Alterum significari idem, ut si diceretur, officia media omnia aut pleraque servantem vivere. Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est? Quid tanto concursu honestissimorum studiorum, tanto virtutum comitatu, si ea nullam ad aliam rem nisi ad voluptatem conquiruntur? Ergo adhuc, quantum equidem intellego, causa non videtur fuisse mutandi nominis. Eam tum adesse, cum dolor omnis absit; Beatus sibi videtur esse moriens. Honesta oratio, Socratica, Platonis etiam. 

Sed virtutem ipsam inchoavit, nihil amplius. Quo igitur, inquit, modo? An me, inquis, tam amentem putas, ut apud imperitos isto modo loquar? Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. Positum est a nostris in iis esse rebus, quae secundum naturam essent, non dolere; 


Tenere autem virtutes eas ipsas, quarum modo feci mentionem,
nemo poterit, nisi statuerit nihil esse, quod intersit aut
differat aliud ab alio, praeter honesta et turpia.

Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior
viderere, non esses tui similis;



In eo enim positum est id, quod dicimus esse expetendum. Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur. Quid Zeno? Ergo ita: non posse honeste vivi, nisi honeste vivatur? Falli igitur possumus. Zenonis est, inquam, hoc Stoici. At enim sequor utilitatem. 


	Quis negat?
	Ita enim vivunt quidam, ut eorum vita refellatur oratio.
	Avaritiamne minuis?
	Nam si propter voluptatem, quae est ista laus, quae possit e macello peti?
	Explanetur igitur.
	Nisi autem rerum natura perspecta erit, nullo modo poterimus sensuum iudicia defendere.
	Proclivi currit oratio.
	Deinde prima illa, quae in congressu solemus: Quid tu, inquit, huc?




	Nec enim ignoras his istud honestum non summum modo, sed etiam, ut tu vis, solum bonum videri.
	Commentarios quosdam, inquam, Aristotelios, quos hic sciebam esse, veni ut auferrem, quos legerem, dum essem otiosus;
	Ne amores quidem sanctos a sapiente alienos esse arbitrantur.
	Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum.
	Haec quo modo conveniant, non sane intellego.



Et si turpitudinem fugimus in statu et motu corporis, quid est cur pulchritudinem non sequamur? Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris? Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. Cum salvum esse flentes sui respondissent, rogavit essentne fusi hostes. 


	Itaque a sapientia praecipitur se ipsam, si usus sit, sapiens ut relinquat.
	Nunc ita separantur, ut disiuncta sint, quo nihil potest esse perversius.
	Ea possunt paria non esse.
	Hoc ille tuus non vult omnibusque ex rebus voluptatem quasi mercedem exigit.




Quid autem habent admirationis, cum prope accesseris?

Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici.




	Virtutibus igitur rectissime mihi videris et ad consuetudinem nostrae orationis vitia posuisse contraria.
	Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet expletum esse omnibus suis partibus;
	Itaque e contrario moderati aequabilesque habitus, affectiones ususque corporis apti esse ad naturam videntur.
	Incommoda autem et commoda-ita enim estmata et dustmata appello-communia esse voluerunt, paria noluerunt.



Qua igitur re ab deo vincitur, si aeternitate non vincitur? Illud non continuo, ut aeque incontentae. Terram, mihi crede, ea lanx et maria deprimet. Nam de isto magna dissensio est. Et quidem, inquit, vehementer errat; Conferam tecum, quam cuique verso rem subicias; Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? An potest, inquit ille, quicquam esse suavius quam nihil dolere? Illud urgueam, non intellegere eum quid sibi dicendum sit, cum dolorem summum malum esse dixerit. 

Sed quot homines, tot sententiae; Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae. Non semper, inquam; At enim sequor utilitatem. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis; Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget. Conclusum est enim contra Cyrenaicos satis acute, nihil ad Epicurum. 

Si est nihil nisi corpus, summa erunt illa: valitudo, vacuitas doloris, pulchritudo, cetera. Bonum integritas corporis: misera debilitas. Morbo gravissimo affectus, exul, orbus, egens, torqueatur eculeo: quem hunc appellas, Zeno? Ergo, inquit, tibi Q. Quasi ego id curem, quid ille aiat aut neget. Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto. O magnam vim ingenii causamque iustam, cur nova existeret disciplina! Perge porro. Nihil opus est exemplis hoc facere longius. Longum est enim ad omnia respondere, quae a te dicta sunt. At modo dixeras nihil in istis rebus esse, quod interesset. 


	Admirantes quaeramus ab utroque, quonam modo vitam agere possimus, si nihil interesse nostra putemus, valeamus aegrine simus, vacemus an cruciemur dolore, frigus, famem propulsare possimus necne possimus.




	Ergo in iis adolescentibus bonam spem esse dicemus et magnam indolem, quos suis commodis inservituros et quicquid ipsis expediat facturos arbitrabimur?



Si mala non sunt, iacet omnis ratio Peripateticorum. Qua ex cognitione facilior facta est investigatio rerum occultissimarum. Quis enim potest ea, quae probabilia videantur ei, non probare? Sed quid sentiat, non videtis. Id et fieri posse et saepe esse factum et ad voluptates percipiendas maxime pertinere. 


